鐵甲奇俠｜羅拔唐尼爆Marvel為慳皮 減用CG戴真頭盔拍︰似盲咗咁

Marvel經典人物羅拔唐尼（Robert Downey Jr.）主演的「鐵甲奇俠」一角深入民心，真人跟角色幾乎劃上等號，影迷相當不捨他的離世以及卸任，天天盼望着有日羅拔唐尼仍會着上「鐵甲奇俠」的戰衣再現人前。日前羅拔唐尼在節目中再講到2008年，首次拍攝《鐵甲奇俠》的趣事。

《鐵甲奇俠》是Marvel MCU首部電影，打開了嶄新的MCU的序幕，日前羅拔唐尼獲邀出席清談節目《My Next Guest Needs No Introduction》，講到2008年首次拍攝扮演「鐵甲奇俠」時，所戴上的頭盔。

羅拔唐尼講到原來第一個頭盔並不是以CG後製而成。「一開始全都是真的，因為他們想在CG上花最少的錢，而當我戴上這個頭盔時，我是完全看不到任何東西，真的是甚麼都看不到。而當我着上整套戰衣時，他們會提點我：『羅拔你現在要降落了，你就像機械人一樣向前行就可以了。』但其實我戴上頭盔後，在整個封閉的狀況下，我什麼也看不到，然後那些LED燈就亮了，變成《The Manchurian Candidate》。（註︰一部電影，講述一個政治世家出身的年輕人，被共產黨洗腦且受人控制，變成殺手）」

不過去到拍攝最後一套《復仇者聯盟4：終局之戰》時，劇組有問到：「羅拔，你介唔介意戴上頭盔拍攝嗎？好啦～」結果羅拔拒絕了兩次，並回應：「不要！你就在我的眉上畫兩點（作為Ｍotion Capture），你就可以後製頭盔給我吧！」羅拔唐尼真係極霸氣，不過眼見Mavrel近年都賺了不少錢，唔似最初小試牛刀乜都慳，唔想再戴上頭盔「盲」住咁拍戲都好正常嘅。

咁紅左大牌都好正常既

原來第一集係睇堅野

所以愈後愈冇機械感

變左份子組合

問題係收廿億仲想慳

戴住頭盔，直頭搵第二個拍都分唔到啦

收廿億係拍完之後既事姐

預左破紀錄架喇佢

當年ironman1公司就執就話啫
avg已經係disney無限資源

如果真頭盔可以整到電影咁 咪重真 我覺得無麥野 係tony辛苦

唔戴都分唔到，反正都係CG
不要！你就在我的眉上畫兩點（作為Ｍotion Capture），你就可以deepfake樣子給我吧！

咁佢之後咪cg 囉已經

真人樣cg始終難做到100%似
但cg整頭盔上去 / 戴真頭盔都係搵第二個人拍都得

ironman第一集d cg仲靚過後期果d

乜都睇唔到，點拍呀大佬